連續3週只喝水與果汁減肥 婦水中毒恐永久腦損

俗話說減肥是一生的志業，但可要用對方法，否則傷害身體健康可謂得不償失！以色列一名婦人聽信另類療法減肥，連續3周只喝水與果汁，結果產生水中毒和低鈉血症（hyponatraemia），腦部恐永久受損。

據英國《METRO》3日報導，特拉維夫（Tel Aviv）一名40歲婦人聽從「另類療法治療師」建議，3周來只喝水和果汁減肥，體重雖驟降到90磅（約40.8公斤）以下，但身體健康卻亮起紅燈，出現低鈉血症，現已送醫治療住院觀察中，醫師表示，婦人腦部恐已受到永久性的損害。

報導指，低鈉血症通常發生在參加馬拉松等運動的人身上，因他們試圖大量飲水補充水分，卻未補充電解質，使血液中的鈉大幅下降，體液會流入細胞內導致腫脹。若發生在腦部，就會出現腦水腫，嚴重者更會造成抽筋、腦損傷、昏迷甚至死亡。

此外，報導還指出，在以色列，一般人不需要資格證明，即可自稱「另類療法治療師」。（即時新聞中心／綜合報導）

Darwin +1

以前兩登都有人吹奏water fast

之前先有藝人提倡juice fasting

唔洗中毒個腦都受損啦呢啲人

都未死

好多人fast都無事，點解佢會出事？

推

腦殘

婦人表示排緊毒係咁 唔驚
好快無事

咁2-3日問題不大

佢成三個星期

根據世衛既資料，每年不良飲食殺千萬人
咁點解你地又唔屌不良飲食，例如食過多加工肉類既人on9?
fasting殺左幾多人，有無千萬人？

邊撚到無屌？係咪一定要非黑即白？

Fasting殺左幾多人？一單半單就demonize fasting
加工肉類害處大，但啲人每日都係咁食

Fasting有咩錯？

有人行山失足跌死=行山有害？

即刻有條癲佬入黎起曬槓鳩屌

我發覺最近連登特別多呢d on9
你屌A就問你做咩唔屌埋B同C
班友個腦係咪袋屎

或者我語氣重左啲
我自己無fast，因為唔肥
Fasting係有效處理obesity 既方法，道理極簡單
不過這裡是兒登，我都費事再講

一個人fast死，就屌fasting
咁係咪有人行山跌死，就屌行山on9

腦缺腦

你睇下上面咪有人講左3星期亂來先係重點
你回呢d野人地咪明
連登仔唔係唔講道理
而係大部份人根本一開始就無諗住講道理

鹽份唔夠會中水毒/脫水
我支持間歇性斷食，只限制每日進食時間
營養均衡又有減肥效果

班人會明架咩
不過兒登係咁上下

上連登勿認真

咩2-3日 佢提倡係60日不吃
不過佢又瘦得好成功

其實間歇性斷食真係好得 我試過
不過juice fasting同埋water fasting 就真係有啲保留

個女人應該係飲得太多水先會水中毒, 同water fast無直接關係

你條友醫下個腦啦

的確可能真係冇直接關係 但呢種方法點睇都唔太健康
因為透過限水黎解決低血鈉的問題的話
可能又會有其他問題 例如缺水
因為鈉對維持血液滲透壓好重要
少鈉又要維持滲透壓就要少水
唔夠水的話 循環的血量都會減少
流經腎臟的血流都會減少 可能會造成急性腎衰竭 令血液中經腎臟排泄的物質濃度上升

同埋咁減法可能會有脂肪肝 惡化就變成肝硬化
吳醫生更指快速減肥可能會造成脂肪肝，一星期減7-8磅其實就屬於減肥過快，這時體內會沒有食物可運用，身體就會利用脂肪，讓脂肪進入肝臟進行新陳代謝，累積成脂肪肝。

利申：中學程度bio

減肥做運動啦

行山失足係意外

你連續不食3星期係咪意外

第1頁有巴打真係講得岩

你地唔洗受損個腦都有問題

唔怪得體育好d人都蠢蠢地

fasting都唔算不良飲食?

條友自己一個好興奮咁係度屌空氣

永久喪失生育能力都得

查實有d 減肥方法要食維他命之類果啲補充缺乏嘅嘢, 就好似提倡素食果啲都需要食維他命補充本身肉入面嘅營養

不過教人偏方減肥嗰啲人大部份唔會提先係問題, 因為要你相信純天然健康減肥

其實低血納, 最直接唔係飲salty water 平衡番咩?

你講另一點話 fasting caused fatty liver, 聽落去好似啱, 但係google下就搵到一篇德國research講fasting help fight fatty liver disease, 唔算新research, 2016年嘅

你果個吳醫生好似有d基concept唔洗楚

利申: 中五bio程度

例如8:16進食/一日一餐/一星期兩日斷食/隔日斷食
是旦揀一樣啱自己嘅方式

0800-0900 早餐
0900-1200 斷食
1200-1300 午餐
1300-1530 斷食
1530-1600 下午茶
1600-2000 斷食
2000-2100 晚餐
2100-0800 斷食

我每日都間歇性斷食4次，而家好健康，大家都可以跟我試下

好撚忙
屌一樣野到定要屌埋其他
屌到好全面先唔會比人煩
班on9真係好癲以為自己諗得好全面

連基本邏輯都未搞清 學人屌人
你真係唔好再講
你就係搞到連登變兒登既低質垃圾

我發覺近排愈黎愈多呢種人 柒左被人屌就丟低句呢度係兒登，好撚肉酸

gordon

fasting唔一定有效
你23個鐘唔食係唔係fasting？
但剩低嗰一個鐘你食夠3000Kcal
有冇用？

減肥係要caloric deficit
配合埋resistance training就最有效
就咁唔食 過得一陣你個身體就開始適應
減低返自己嘅metabolic rate再降低energy output
到頭嚟情況冇改善過

你嗰篇fasting嘅article係講緊reduce caloric intake in a frame of intermittent fasting
最多都係講緊一日唔食嘢

但一般嚟講三日唔食嘢人體就開始進入starvation state
會做唔同嘢嚟減低自己嘅energy consumption
例如suppress lipolysis
甚至break down muscle mass嚟減低消耗
令個人覺得攰啲唔多想郁

有冇fatty liver disease我唔敢講
但單靠唔食嘢嚟減肥係絕對唔sustainable
而且隨時好危險

5:2 intermittent fasting 最容易 manage

一週只需兩日減食，餘下五日可以正常咁食

當 TDEE 2300kCal, 嗰兩日夾埋已經少攝取咗3500kCal，即一週減一磅

我自己就做開8:16
反正不嬲都唔食早餐

下下有咩爭拗就兒登兒登
都唔知邊個兒

之前個堆反環保撚令哩個思維大行其道

+1
我有個朋友都係靠fast減肥減左40kg
佢乜事都無，仲溝到好多女

條友係度扮智者

佢就算唔係水中毒，個腦一早已受損啦

個腦細到淨係識得用埋哂d垃圾比喻，結果仲用錯哂
柒左就扮智者開口埋口兒登仔 發覺成日講兒登既人都好垃圾

Fasting係講每日16小時，邊有可能三星期唔食嘢，實會死人啦

仲有果汁根本冇益，係有果糖同部份營養素，但一定唔夠整個生果食咁好，最重要係生果啲水溶性纖維

佢弊佢呢個係自以爲健康既食法呢

咁篇論文嘅重點係fasting 減輕 fatty liver
而唔係話fasting 導致 fatty liver嘅

而prologned fasting 對身體長遠有無影響 應該無人敢做research 點搵一班傻人同你癲已經係問題

同埋juice fasting本身已經唔係fasting , 聽到都覺得戇尻

佢係點fast法先?

呢度係兒登咪就係多得你呢d人囉

如果行山行足三個星期體力不支死左咪ON9囉

個單又係好笑既
垃圾處理問題當左生產者,使用者問題

明明入得來既都係連登仔
又要自覺高人一等
自己踏自己又要覺得與別不同
係就唔好上來LA

本身都冇腦架啦 腦受損變智障都唔緊要啦

個腦比fasting搞到腦受損麻

嬲撚到

佢地係逢fast必反，唔係討論點fast
佢地見到一單fasting死人，就笑9 fasting，但轉頭自己就去食加工食物

自問唔夠專業知識講fasting，但見到啲人好反智：對於一啲非常規方法，見到一單半單出事，立即取笑，將fasting 妖魔化；但對於真正有害既野呢？只要係常規之內而又自己鍾意，就唔會理，繼續食加工肉類

兒登個兒字，就係咁解

唔該你搞好個邏輯關係先

意外既定義係：意料之外既事

對於錯誤fast既人黎講，出事都係意料之外，因為佢以為行得通

兩者既共通點係：個人上既on9，同該活動既本質無必然關係，但啲人就好興奮咁屌fasting

相反既例子係：吸毒。因為此活動本質上有問題

視乎點fast

個條友個樣瘦到又殘又老

如果咁極端，我就唔同意，因為凡事適可而止

我的確會減少上黎，keep住上兒登有啲似慢性自殺

Anyway，今個post係我回得錯左，雖然我睇唔過眼有部份人妖魔化fasting，但自問對fasting既了解的確唔夠深。多謝其他巴打講出一啲資料性既野，support番正確fasting既好處

係人都知做足夠運動，同飲食均衡先係真理，最自然健康既方法

係有人貪心/懶先走去搞呢搞路，fast左fast右，又咩唔食野點點點

咁辛苦去prove自己既方法可能work,去試偏方，明明有最大路既方法唔試

足夠運動，飲食均衡 就可以減肥？會唔會miss左個重點：食太多？
一般都市人日常工作，交際應酬，好易食得多左，Intermittent Fasting就可以處理依個問題

fasting無問題
問題係3個星期

咪減少應酬食少d咁都做唔到

重點係唔睇住個熱量赤字食
唔均衡飲食 新陳代謝慢都關事

有些應酬係公事，有些係開心友聚，有些為見識，唔係咁易cut
Intermittent Fasting重易

懶既藉口姐

我見過應酬唔飲酒俾人局飲，食少碗飯，食少件雞俾人局就未見過

早一晚應酬食多左，咪第二日早午餐都食少d，唔食咁肥膩，唔食咁飽

早餐人地食面包仔，你食個牛面，好難唔肥，定係早餐應酬又迫你食公仔面

再加上唔運動，唔會減到fat

巴打你都要驗下腦

件炸雞，塊pizza，碗炒飯，同埋塊肥牛你都可以唔食少d，唔會有人因此不滿

貪心就貪心啦

我都要應酬，食飯，見自己肥左都會食少d，健康重要，男人年紀大左會好難減

中意依個term

蕭輝勇60日

即係熱量赤字囉

Okay，或者我直接啲，講我相信既一個assumption
我估fasting可以trigger到一啲體內機制，係要一段時間唔食野先會trigger到，此機制既好處包括有效消脂、增加生長激素分泌

又食又飲又少運動真係預左肥

老細覺得我無問題就得

E個case係無知， 唔係叫意外 ！

聽埋晒d白痴方法仲亂咁試

學人講邏輯

我估

十幾歲=快餐 揚州炒飯/凍檸茶
衣家諗都唔駛諗
日日帶飯

行山，有個人無知，聽埋晒d白痴方法 去行捷徑 仲亂咁試，結果出事

點睇

我估可以trigger到身體自毀系統
有d人就減肥
有d人就減腦

印象中之前聽過類似既野，但頭先google過，搵唔番個source

條友活係自己世界

你將「fasting」類比做「行山」
「事件中嘅water fasting」類比做「白痴方法行捷徑」

而喺你一開始鳩屌之前，個po頭幾個comme nt係屌緊water fasting

你搵到你個fallacy未

Therapeutic benefits of intermittent fasting

Protects your brain: intermittent fasting encourages and speeds up the production of the brain-derived neurotrophic factor, which makes neurons more resistant to dysfunction and degeneration. Ultimately, this kind of eating plan will help your brain stay in tip-top shape, and slow down its degeneration.

Intermittent Fasting slows ageing: this way of life mimics caloric restriction, which is the most effective way we know of to increase lifespan. When you fast, it gives your cells some time to detox and recycle, so your body can slow down the ageing process and even help prevent age-related diseases.

講到尾就係input細過output

而家未見到你

睇少啲content farm啦好心
果啲真係睇壞腦

water fast 同個length無關，water fast 都可以好短

所以因為依單case而屌water fast係不智，要屌既係length

你個方法咪就係減肥既白痴方法 捷徑囉

你大學有冇寫過論文寫過嘅話你應該知呢d可以隨意被edit，冇cite到source，嘅popular online article嘅可信性有幾低(先不論佢係咪content farm)

intermittent fasting in a correct way唔白痴喎

Fasting to increase growth hormone

In 1982, Kerndt et al published a study of a single patient who decided to undergo a 40-day fast for religious purposes. Glucose goes down. From 96 initially, it drops to 56. Insulin goes way, way down. Starting at 13.5, it quickly drops to 2.91 and stays down. That is almost an 80% drop! If you are concerned about a disease such as type 2 diabetes, with hyperinsulinemia, nothing beats fasting to bring down those sky high insulin levels.

But our concern here is HGH. It starts at 0.73 and peaks at 9.86. That is a 1,250% increase in growth hormone. A shorter 5 day fast gives a 300% increase. All this HGH increases without drugs.

government source:

依家係飲水/果汁fast搞到有long-term complication喎你係咪覺得正常

What is water fasting?

There is no set time that water fasting should last for, but medical advice generally suggests anywhere from 24 hours to 3 days as the maximum time to go without food.

屌九唔撚搭八
依家係飲水/果汁fast搞到有long-term complication 問你係咪覺得正常呀

時間短咪無事，長咪佢on9

唔好嘈啦
其實每個fasting方法都可行 但要適可而止
就算唔fast做運動過量都冇益啦係咪

哦咁其實啱嫁，唔明你

一場誤會

唔明你一開頭嘈乜。人哋主要針對fast三星期呢個位

留言 #3 #4 都唔係針對length

有咩野過量係有益

錢

Glucose goes down. From 96 initially, it drops to 56. Insulin goes way, way down. Starting at 13.5, it quickly drops to 2.91 and stays down. That is almost an 80% drop! If you are concerned about a disease such as type 2 diabetes, with hyperinsulinemia, nothing beats fasting to bring down those sky high insulin levels.

得罪講句，呢part真係同你阿媽係女人差唔多。

之後最重要hgh果part，growth之中你係需要各種營養，而fasting時你係比平時少營養，換句話講你fasting時hgh多咗，但營養少咗，短時間growth嘅速度可能係快咗，但因為營養少咗所以到頭來growth嘅程度少咗，簡單嚟講啫係fasting令工人多咗，原材料少咗，product數少咗但production快咗

我會話快少少快嚟無9用

道理咁簡單但你又講唔清 又真係好簡單喎

我嘅point係想講用growth嚟做論據支持fasting係唔可行，但fasting喺其他方面嘅效果就有待商榷

Fasting主要目的之一係抑制胰島素分泌，糖份包括果糖同代糖都會分泌胰島素，飲果汁已經算break左fasting
而且三個禮拜完全冇鈉攝取佢應該要有死既覺悟，血壓應該已經低到連腦都唔夠supply 我試過斷食48hrs少少頭暈，量血壓驚現86/57

This HGH is crucial in the maintenance of lean mass – both muscle and bone. One of the major concerns about fasting is the loss of lean mass. Some people claim that fasting a single day causes loss of ¼ pound of muscle. Studies prove that this does not occur. In fact, the opposite can happen. In comparing caloric reduction diets to fasting, the fasting was 4 times better at preserving lean mass!

(from the same website with government source)

高等猶太人都會出事

咁你又知唔知fast耐咗人體會有另一個state去應對長時間冇食物？
一入咗嗰個state就唔係減脂肪咁簡單

我主張按專家意見fast，即係唔好fast咁耐
但有人一見到fasting死人，就屌fasting，你睇留言 #3 #4 就知
所以我先用行山做例子，指出fasting in a correct way 係無問題

道理就係intake少左，又唔會影響交際應酬

以上，係exercise同balanced diet 都可能做到，但有一點係fasting獨有，就係製造hgh，詳情睇#104

其實water fast係不智
你可以water fast幾耐？
一停咗個fast咪又係去返caloric surplus
你根本冇改善到生活習慣
只係不停徘徊喺Trash lifestyle同water fast之間
你覺得咁樣對健康有益？

自己睇#104 about the correlation between fasting and HGH

Pubmed你同我講係government source

Welcome to NCBI

The National Centre for Biotechnology Information (NCBI) is part of the United States National Library of Medicine (NLM), a branch of the National Institutes of Health (NIH).

你完全冇energy intake 話知你HGH突破天際啦
根本冇building block

好撚煩
自己睇#120

PubMed只係一個portal
入面啲article唔係一定係政府出嘅
學下點睇PubMed先啦

你答我一樣嘢
人淨係飲水嘅時候
有冇可能有energy intake？

PubMed is a free search engine accessing primarily the MEDLINE database of references and abstracts on life sciences and biomedical topics. The United States National Library of Medicine (NLM) at the National Institutes of Health maintains the database as part of the Entrez system of information retrieval.[1]

一個NLM maintains既database都唔信，信你？
唔係話佢100%肯定啱，但你有咩更強既source去counter佢？
人地畀一個有力既source，你咩source都無，就一味質疑人地個source，你都on99

我而家係針對緊你句”government source”呀傻仔

答埋我
人淨係飲水嘅時候有冇可能有energy intake
有冇nutrient intake

低能仔，睇野緊係睇全面，做咩要局限於你依個問題

The logical thing to do is to start burning the stored wood. In the case of the body, we start to burn the stored food (fat stores) instead of burning precious muscle. Some protein is catabolized for gluconeogenesis, but the increase in HGH maintains lean mass during fasting.
-------
This has enormous implications for athletes. This is called ‘training in the fasted state’. Increased nor-adrenalin from fasting will pump you up to train harder. At the same time, the elevated HGH stimulated by fasting should increase muscle mass and make recovery from a workout easier and faster.

一個 maintained by government 既 database 都唔係政府認可? 佢會將一啲佢認為有問題既資料擺入去?

你個問題咁簡單，做咩要答你 你鍾意咪自己答，有point就講，唔好用啲無謂既反問

喺淨係飲水嘅情況下人體居然可以increase到muscle mass？
無中生有？

fasted state cardio training係可以upregulate lipolysis
但係唔係upregulate到fatty acid oxidation？
重未計metabolism係dynamic
人體唔會話一味用死一個energy source
用咗fat一輪之後就會轉用下其他source

最後就係muscle mass對人體嘅負擔
要maintain一堆muscle mass要用energy
越大muscle mass就越需要energy去maintain
呢個亦係靠resistance training嚟build up BMR嘅原理
當人體唔夠energy嘅時候
短期內可能會用下fat
但時間一長（三日左右）就會開始分解啲muscle
以降低BMR嚟減少需要消耗嘅能量

你嘅身體只係care survival
佢唔會理你fat多定係muscle多

其實減肥係可以靠控制飲食同做運動 點解係都要用埋啲on9方法？

同港女OL一樣，唔想做運動又要減肥

其實醫院醫急性腸胃炎甚至胃潰瘍都係留醫靠fasting

但會吊鹽水

即係講到尾就係length啦

我喺 #123都講左，fasting太長有問題

另外，我喺#106就quote左medical advice generally suggests anywhere from 24 hours to 3 days as the maximum time to go without food.

你遲參與討論，有啲回覆你可能miss左，唔怪你

一日你篇article唔係政府做寫/research/ PI
一日佢都唔係government source
It’s simple as that

未聽過男人減肥會出事

所以個問題就嚟喇

係唔係我隔日做一次water fasting 每次24個鐘左右
就可以減到肥？

咁係你自己定義government source 你鍾意strict d係你既事，我就覺得一個 endorsed, maintained by government既 database稱為 government source無咩問題

你做咩咁鍾意反問 有point咪講

補充: 腸胃炎fasting係因為唔想stimulate條腸，以免瀉得再甘啲

現實就係water fasting唔係一個sustainable weight loss method
假設你淨係做water fasting 每次24個鐘
但你其餘日子依然唔care自己食啲咩 食幾多
又冇cardio同weight exercise
咁樣你有機會減到體重
但依然係metabolically obese
即係俗稱嘅skinny fat

唔好妄想on某某diet就可以有效減肥兼keep到
你要諗埋你有冇可能一世咁樣食
而且off diet之後會唔會打回原形
正正經經改善自己嘅nutrition同exercise more
好過浪費時間喺啲咩咩diet

要減肥變健康冇捷徑
caloric deficit + resistance training + cardio training
water fasting只係gimmick唔會有持久效果

但你其餘日子依然唔care自己食啲咩 食幾多
又冇cardio同weight exercise
係你既假設，可以相反

要減肥變健康冇捷徑
caloric deficit + resistance training + cardio training
可以increase HGH?

所謂既Water Fasting同Juice Fasting，同輕斷食係完全無撚關，唔好拉落水，呢啲咁撚笨柒既方法留返你用

人體係以生存為目標，玩Water Fasting既話，你每日要用既1600－2000卡路里全部由你身體找數。不幸地，就醣源黎講肌肉既醣較易分解取得，所以你消耗更多肌肉然後先係脂肪。

肌肉量不足既下場就係易有關節病，甚至老年活動能力會嚴重受阻，而肌肉一旦失去，必須要Exercise去練返黎，唔同脂肪你想瘦但你拎最重要既野去Trade，魔鬼交易

啲Water Fasting撚一玩玩一星期到十日痴撚線，減到肥但完全唔健康去做運動就現哂形

至於個Juice Fasting都唔係好好多，靠飲果糖拎能量，營養都唔均衡得幾多

仲有咩易反彈講撚到悶白痴先Water Fasting

有做開運動就唔會減肌肉先，好似係

This has enormous implications for athletes. This is called ‘training in the fasted state’. Increased nor-adrenalin from fasting will pump you up to train harder. At the same time, the elevated HGH stimulated by fasting should increase muscle mass and make recovery from a workout easier and faster. This would be an important advantage in elite level athletes, and we are seeing more and more interest in doing this exact sort of protocol.

It is not by accident that many of the early proponents of training in the fasted state are bodybuilders. This is a sport that demands, in particular, high intensity training and extremely low body fat for definition.

For example, Brad Pilon, who wrote the book “Eat, Stop, Eat” is a bodybuilder, as is Martin Berkhan, who popularized the ‘lean gains’ method of fasting. Somehow, I don’t think that fasting for these two fellows was ‘eating’ their muscle.

Martin BerkhanSo, for all those people who thought that fasting would make you tired, or that you could not exercise during fasting, well, you’re just wrong. Fasting does not ‘burn’ muscle. There is no ‘starvation’ mode from fasting where you shrivel up into the fetal position on your couch.

有做開重訓會暗示俾身體聽肌肉係「有用」，唔會先用肌肉既醣

好，咁就有兩件事，如果我有做開運動重訓，點解我唔輕斷或者生酮減脂？

而事實玩Fasting又有幾多有做開運動重訓？

輕斷即係intermittent fasting? 我支持依個喎

都係嗰句
你一味飲水的話HGH突破天際都唔會有用
就算你去做weight training去introduce micro-injuries to muscle
你都冇足夠amino acids去repair
而amino acids係唔會喺水度嚟

要stimulate HGH secretion有好多方法
fasting甚至water fasting唔係唯一方法
repeated bouts of exercise一樣可以
甚至可以overide埋HGH嘅auto-negative inhibition
冇錯 HGH係會自己inhibit自己
Kanaley JA, Weltman JY, Veldhuis JD, Rogol AD, Hartman ML, Weltman A (November 1997). "Human growth hormone response to repeated bouts of aerobic exercise". Journal of Applied Physiology. 83 (5): 1756–61. doi:10.1152/jappl.1997.83.5.1756. PMID 9375348.

intermittent fasting都唔代表你減到肥
當你做8:16
你如果喺嗰8個鐘食成3000kcal嘅
你依然係in caloric surplus

對於Academia嚟講個source係邊度唔係你講得咁鬆

篇article嘅source
就係邊個author
喺邊本journal
喺邊年邊月
邊個volume
邊個issue
邊幾頁登出嚟
有doi就出埋
有PMID/PMCID都出埋

呢個先係source

唔係話喺PubMed搵到就係PubMed source就係政府source

HIIT係可以increase HGH 但未必適合所有人，例如女人，老人

mTOR1 has to be low to make HGH, and mTor is fed by protein. Insulin has to be low to have HGH and that is fed by carbs. In effect protein and carbs will cause HGH to be stopped.

諗極唔明點解唔輕斷，諗唔到壞處

Caloric deficit同埋eat the right nutrients at the right amounts先係正途

Intermittent fasting只係令你易啲達到caloric deficit
保證唔到你真係caloric deficit
更加保證唔到你食啱嘢

得啦，一定係衰，一定會喺eating window over-consume calorie，唔畀人地做到嘅

其實你瞓飽啲瞓好啲
都一樣會stimulate HGH secretion

Academia都未必會用 "government source" 依個咁simple又有點vague既term啦

而家個問題係呢啲fasting scheme被包裝成包生仔兼唔使做其他嘢
變咗啲人以為「喂 我將三餐喺8個鐘食哂 咁咪得囉」
或者「喂 我今日食少咗 聽日後日擦餐勁嘅都冇所謂啦」
講緊係意識問題

你唔覺得呢啲scheme同啲所謂嘅「減肥丸」「心血管補品」好似咩？
包裝到淨係咁樣做就得

重點係HGH，通過IF達到係好方便，例如skip breakfast已經可以fast 14個鐘甚至更多

唔係個個適合經常做HIIT

就依個post黎講，似係更多人笑9 fasting喎

有人以為包生仔？咁佢on9囉

唔好睇HGH睇得咁重
減肥變健康唔係得HGH呢一環

係唔係可以fast足一世先
如果keep唔到嘅 唔fast嗰陣又幾快就會打回原形？
我夠知唔乜都唔食可以瘦啦
問題係我食返之後會cancel哂減落嗰啲吖嘛

natural HGH咁正都畀你睇輕
我唔肥，但為左HGH都想IF

fast足一世？
intermittent intermittent fasting都夠啦

intermittent fasting的確可以一世
8/16 or 6/18
都算易做

會考慮下，應該老左更需要做
最重要係伴侶夾到

咩叫fast

食嘅野唔減少/改變情況下
IF的確有d效
fasting緊個陣飲多d水 減少埋食垃圾食物

早期就真係靠飲水過活
過1星期後就習慣左
早晨個陣精神係好左

其實以前古代人都唔係1日3餐好多時都係1日1~2餐
仲要好多時係早上耕作出完大太陽先食"早餐"
所以個d咩唔食早餐會肥 都係bullshit

1日3餐係工業革命後先出黎
為左提高勞動力

所有hormone都有佢應有嘅balance
唔係話多就好
HGH自己本身有Auto-negative feedback你就應該由得佢而唔係不斷搵方法upregulate佢

知唔知prolonged excess HGH會有咩問題？
最普通就係acromegaly
繼而引致嘅多汗、神經線受壓
肌肉無力
insulin resistance甚至Diabetes mellitud type 2